香港人類發展指數世界第4、人均GDP(PPP)世界12、5間世界TOP100大學

有咩獨立地方仲痴線過香港?
東京、倫敦、紐約依d傾全國之力、集全國之精英先有咁既地位
香港一個地圖都睇唔鬼到既城市，居然可以痴線到咁既地步
你可以話香港人少所以可以咁樣，但都唔好忘記香港係比中國玩足23年

好難想像香港成國之後會係點
集漢洋文化精萃、民族又勤力又聰明又國際化又守法（黑警除外）
再無中國限制香港科技發展，以香港人材要玩高科技完全唔係問題
除左同中國關係差外，基本上冇同任何國家有牙齒印、歷史衝突
中國影響不再既時候，樓價都唔會再比中國人搞到咁痴線
最重要係有個為香港服務既政府

以後香港再唔係東方瑞士，只有某個城市叫西方香港

希望大家都等到依一日

但無可否認香港有今時今日既成就或多或少都同同大陸啲油水有啲關係

咁公道講點解咁多國家奶中國
都係佢地部份國家發展/經濟真係同中國有關
依d大家都冇得否認

但係香港人本質就係優良
知識智慧守法依d完全同中國冇關係

冇乜地方比得上
我一直話香港人係猶太人級數超級民族 生存能力極高移民多數都中產以上

當初唔係香港支那仲食緊草

咁同香港宜家有咩關係

所以唔好顛倒個關係，英國統治緊香港個陣香港既成就已經好高係當初香港比水支那，支那先有而家既高度，因為比左水佢，香港反而差左

但無自由行同大陸人既投資香港都無宜家既高度姐

猶太癲好多喎出咁多諾貝爾獎
香港如果發展得多元化d就好 個個有料既讀到書既都去晒做醫生律師同埋金融才俊
香港人智商高絕對有能力係科研 it發展
可惜呢個垃圾政府淨係出到個濕鳩創科局

讀書黎講係SM既
讀到三大或者POLY CITY畢業牌面已經亮眼好多

確係有關但個佔比好細
全世界好多地方都有錢
甚至中東非洲印度都有極端有錢既地方
但可以咁全面發展 真係同華洋交集各取所長有關

五毛會話回歸前香港HDI排二十....所以都唔好拎呢段嘢出嚟打飛機...

仲講自由行佔香港gdp幾%仲要帶黎破壞大過建設

香港係國際金融中心，全世界都有投資，咁照你咁講無美國無英國無其他國家都無今日高度

其實唔會細，單係自由行已經係好大既經濟收入

1 自由行係2003年支那為左侵蝕香港而搞，成個旅遊業因為自由行搞到衰哂
2支那人投資係香港既錢同埋香港幫支那吸引既外資同美金，你睇下邊個幫緊邊個，呢個唔係互惠互利，係香港比人壓榨緊。

97前香港都已經紐約倫敦級數

5毛番大陸啦仆街

無自由行好多行業已經唔掂啦同埋沙士之後無自由行一定無復甦得咁快

我講既唔係舊錢細 而係錢而造成標題所講既成就因素佔比好細
賺到錢唔代表要投資落人文度

再者...自由含佔GDP幾多 大家都知
多極有限

講事實又五毛連登仔自己有既定立場根本無野好傾，走啦你

問題係你講既唔係事實

就係因為有你自由行搞到好多唔同行業都收皮你又唔講
搞到我地物價通脹，周街垃圾
97之前香港唔好呀，個時有撚自由行
仲有呀點解有沙士。就係因為你個仆街支那累我地仲好意思講無自由行幫我地無撚野呀

睇你點睇啦，直接影響可能未必係，但間接影響的確係造就左宜家既香港

係呀間接做到宜家香港咁閪你無撚講錯呀
堂堂一個東方之珠俾你支那搞衰

你自己覺得唔係咪唔係囉，反正連登仔最鍾意活喺自己世界架啦

你要咁講我都無辦法

比撚埋數據你你又死咬自己岩
邊個活係自己世界

其實香港人真係好優秀

香港有冇朱克伯格 索羅斯

有閪講錯唔講自由行之後影響
咁點解出自由行係因為沙士
咁我地唔撚係俾你個仆街支那害

但最撚縮骨

事實就係97前香港已經好掂 本來就掂嘅嘢 你點搞都唔會差得去邊 姐係食老本呀
而家食咗廿幾年老本香港都咁勁呀
我地係要多謝英國 唔係中國呀屌你

新加坡

（Show Blocked User - 精密而周詳 )

大家又俾五毛spin，香港嘅成就靠自由行都講得出香港揚威緊國際嗰陣，中共建撚咗政未呀？

仲要自由行前因係沙士，沙士點黎呀

其實未必無，但係而家呢個畸形社會同經濟令到人人都淨係讀LAW MEDIC BUSINESS，就算有天份但只要夠分，都一定會搞神科先，其次專科，更何況喺香港做TECH / R&D 完全無support無前途咁

唔知你有冇聽過「紐倫港」

你咁講 0.1%都係有既

咁應該係靠外國投資中國既油水啦
支那係受益國

我覺得睇快樂指數，微笑指數，宜居城市實際d

掉轉來講，如果冇支那香港都一樣食緊草

香港絶對有能力自己建國，唔明啲人係懶定奴性重，成日想歸比邊個邊個管。

如果香港真係成功建國，我希望除咗專注金融發展，希望亦都會專注於科技上。希望香港人都唔好再睇低IT 同Engine ，其他科系職業亦應受到尊重。

errrr....

支那未建國之前，香港已經係紐約倫敦級，你見到紐倫食草？

香港人最大問題係唔識得尊重生命。

成日都用外表、金錢、地位嚟衡量人嘅生命。

重點唔係幾多，而係負面影響俾你正面影響強十倍
咁叫好係香港成就

讀finance 都多 有冇索羅斯

有媽咪面頂住先

但太聽話

花果山

港英年代香港食草呀

你今日先知？
咁細個香港
成就到幾間頂級大學
其實好叻
唔駛驚 過埋呢關
未來世界既中心 會係香港
未來成就會比東方之珠更大
就如鳳凰浴火重生 變得更強一樣

同埋自由行搞到一堆屎影響左香港呢

優秀但膚淺，冇文化底蘊

香港人係好撚勁
冇左班廢藍同支那蝗既話

係 填鴨式教育
ib同dse學生會比較到ib啲人有創造力啲
Dse冇乜幾個有 叫佢諗野
第一時間都係上網抄/搵 唔會自己諗
又點會有scientific thinking

其實人文方面，亦應該重視
一個均衡發展既城巿先可以人盡其才

你啱

係丫，但事實拉高地價樓價又造就一班炒樓既香港人致富喎，可以俾香港人自己打飛機住貴地段私樓攞優越感喎
唔係有自由行吹谷點會瘋狂起倒模商場吸引外資，班外資就係知啲大陸狗鍾意黎香港買先喺香港瘋狂開舖，無自由行單靠香港人自身購買力可以養活到咁風光背後既成本咩？

你講個啲我全部都認同，有邊個後生仔唔知，但立場一樣既話我唔知有咩好討論，大家講啲阿媽係女人既野一齊圍爐打飛機有咩討論價值？

HDI係改過好多唔同既計法
不過都離唔開人均GDP(PPP)、教育水平同埋壽命
以前香港排得後唔係人均GDP低(香港人均GDP不嬲係世界前列)
亦唔係壽命低
而係教育既指數非常低，未改計法前香港既教育指數比中國更低，大概只有四川既水平
因為唔知點解個時會話香港文盲率高、平均受教育年數比較少

不過五毛鬼知依D野咩

我哋有誠哥 賣樓賣到首富
我明巴打你想表達啲咩，可能係我對香港人好有信心同寄望

西方企業來香港而唔去上海設總部
都係貪香港透明開放 有完善的制度
香港人係講道理 香港亦係講信用的地方
不過依家講乜都無用啦
事實證明
西方企業為左RMB乜都奶 屎忽都賣
所有西方自己珍而重之的價值觀 係14億人的市場面前 一下子淪為垃圾
中國一家獨大 佢玩晒啦

完全唔明點解香港d大學排名咁高

低能人地德國就立法唔俾炒樓，你就同講有d人炒樓致富。炒樓致富對一個國家係無益，有人賣毒品致富咁又好事

香港97年己經係國際金融中心，關你個白痴自由行鳩事呀，你自由行搞到香港開黎開去都係藥房之類。搞到阻礙多元化發展。令到其他類型店收皮，仲有班支那人黎香港亂掉垃圾柯屎柯尿唔洗我地清唔洗成本。仲有搞到物價愈黎愈高。你個一小部分人風光搞到幾撚多人辛苦
仲有雙非兒童，水貨客。搶我地本地資源，黎睇醫走數依d點撚計，賺一蚊蝕十蚊叫好，你食屎啦

獨立到香港應該會勁癲，文化影響力極高、有錢、知識同語文能力極高、文化同歷史獨特

至於香港有今日咁係咪靠中國依個問題我反而咁理解
係全球化下，最理想係咁多國家互惠互利
就算係強如美國，假設有一日其他國家冇哂
美國一定都會受到好大既打擊，咁唔通美國就唔強大？

同一道理，如果盲目否定中國經濟為世界帶黎哪怕係少少貢獻，只會唔識批判思考
中國真係咁可有可無，香港都唔洗搞到咁，歐洲都唔洗咁樣奶
事實上蟻多真係嬲死象，佢地d錢真係唔係可以忽視

要搞清楚咁憎中國，係因為佢地極權、非人道，而且懶係高高在上
最鍾意講「冇中國就冇XXYYZZ」、「冇中國你地就XXYYZZ」
而唔知道佢地貢獻世界既同時，其實佢地都受左世界好多恩
佢地話香港既發展全因為中國既同時，唔知道香港其實都造就左中國好多野

香港人係東方猶太人

雙向

唔係有一個鎖國嘅中國
香港點會做轉口搵到咁多錢起家

就算改革開放完都唔開放得晒
金融商業服務呢啲
香港搵咁撚多錢都係因為做中外橋樑

唔好覺得香港嘅成功同中國完全無關
理性客觀睇事實啦

戰前香港窮到仆街
有乜可能係紐約倫敦級
上海同東京就有機會係

讀下香港歷史先啦

你收皮，係支那依賴香港，冇港商七八十年代投資邊有今日

無知真係可怕
香港幾時開始同紐約倫敦同級
就係靠開始幫大陸走私同埋洗黑錢開始

大學就真係不敢苟同，大部分香港人仲係停留係當大學係職訓局既level，講真學術研究係亞洲可能仲未夠日本台灣黎

有香港大叔話如果唔係我地香港男人為左叫雞上黎玩同起野做生意支那邊有今日

咁香港發跡的確係因為中國因素

共產中國借香港特殊地位搵水
香港就借助呢種關係發達

戰前香港未至於食草，但真係一啲都唔發達

麥理浩時代急速進步

所以係70年代嘅事 點會49前同紐倫同級
痴鳩線

我認同係唔發達，同埋同中國做生意有關係
但唔會要慘到食草更加唔會好似支那咁閪到餓死

香港人平均壽命第一 平均智商第一

關我撚事，我又唔係香港大叔，唔好借啲意轉移話題

如果可以親眼見到呢一日，
到時香港開始出番啲世界知名嘅嘢，舉個例香港都可以有台積電級數嘅公司…

同一時間支那文革大退步我地進步
無錯我認同係同支那有關。但最好係支那閪我地先會好

我知，我講下姐，唔洗咁大反應

係
不過戰前戰後都好難比較
戰前港英政府根本無心長遠發展
純粹做下貿易轉口搵少少錢
亦都唔會理啲平民過成點
嗰時人口都唔多

戰後完全第二個世界
有長遠規劃
又有中國大量資本同難民逃港

中國衰香港就會好
同董建華講嘅相反

雖然都係打飛機
全世界在生最高iq果個好似係香港人後代

快唔快樂都幾主觀
好多快樂國家都好窮（當然都有有錢）
你可以話物質生活唔一定快樂，但亦可以講係冇物質生活既人唔知物質生活既好

事實上香港人都妄自菲薄
連登最多鬧香港既POST，總之香港咩都係最差
但如果接觸得多外國人，佢地心中香港真係天堂
甚或乎好多韓國人日本人黎香港做野後係唔捨得走

香港人最鍾意話香港人工好低物價好高
但事實上香港人稅後人工係冇咩地方可以超越
香港物價亦冇咩已發展國家真係低好多（明顯比較貴既係得養車，當然仲有樓啦）

當然工時長...冇民主...比中國玩依d我覺得先係最令到香港人唔開心既原因
但係過份美化外國，都係香港人自以為外國人好開心，所以要比自己唔開心分數既一個原因

每個城巿總有佢問題
香港貧富懸殊世界第一
樓價世界第一
第七不快樂國家

67暴動後開始變左有心同澳葡政府係一二三事件相反
其實由個時開始香港人身份正式出現，同注定左中港一定有分歧，做唔到自己人

外國咪仲明顯...

一向架啦，係班藍絲廢老覺得中國經濟好美國經濟差對香港好，我唔講其他野，港元同美金掛勾，美國閪香港點好

IFC係94年開始興建

你講其他嘢都算
支那自由行呢種旅客 根本係低消費短途/即日旅客嚟
人數多+消費力薄弱
帶嚟嘅經濟貢獻仲少過對香港經濟嘅破壞

香港幾時先可以有返昔日既光芒

支那收皮

衣食住行依啲基本野入面有一樣野竟然要成世努力去換，點會快樂到
就算獨立左個問題一樣存在
18-19年果陣咪嘈緊收棕地果啲野
不過個政府啲垃圾政策一浪接一浪搞到無時間跟返好

似係你調轉嚟講

03年自由行係沙士之後中共加劇污染香港

結果19年再嚟個武肺

完美KO一早扭曲咗嘅旅遊業

除咗大陸團

香港會議展覽都係世界級

呢樣真
中國同香港本黎有錢齊齊搵
做個白手套又抽下油水
點撚知個大大搞屎棍錢都唔撚要
係都要拎返個權力係手

無支那人係度爽

On9 45 十年代香港窮到仆街
支那六幾年文革上海富商個個走佬驚比人批
帶家產黎香港賤賣 香港先有第一桶金
所以70年代先進步得咁快

習近平根本痴撚線
而家成個世界都俾佢搞彎晒

希望佢繼續戰狼外交啦
同多啲國際嗌交就啱架喇

講起教育，我覺得都係好多香港人有誤解既地方

香港教育最主要既問題唔係制度本身，而係社會既問題
好多人一諗起西方教育，就會聯想起好自由、真係好有啟發性
但如果有了解過西方教育同香港教育比，會發現其實大同小異
如果西方教育真係咁唔一樣，香港人細細個過去讀書/大個去讀大學又點會讀得掂
但事實上香港人去外國讀書普遍都係考到好好成績
一黎外國好多野都比較淺，二黎係大家讀書考試都係咁讀咁考

點解香港學生壓力大？根本好大部份唔係教育制度問題
如果香港好似外國咁，唔同職業收入相似，唔同職業都買到樓
根本冇人會迫你讀書，你自己都唔洗迫自己讀書

點解香港一個全世界最容易入top大學既城市（750萬人有5間top 100大學)
讀到依d大學出到黎都要生活唔到？咪就係樓價太高（我一直強調香港物價真係算低，但樓價係痴撚哂線）
既然大學生都買唔起樓，我唔讀好書點算？
最後，咪就係你根本唔岩讀書既都要死讀書
家長為左子女有好既生活(或者可以養埋佢地)就迫佢地讀書
所以學生壓力咪咁高

論香港教育整全性，根本係世界頂列位置
你讀唔成書可以出黎做野，失手想升大學可以asso、想職業導向可以hd、勁既入大學、好勁既連世界top100大學都有5間你讀
dse啦wo，你學校有開既話，咩鬼健康、旅遊都有得讀
又有視藝電腦好多其他科係好多地方都冇
仲可以點?

香港教育係有需要改善既地方，但係香港教育本身問題其實真係唔大
你地真係可以諗下，如果香港做咩工人工都唔差太遠，做咩工都買得起樓，香港學生點洗一定要讀書? 點洗咁多壓力?

根本香港就好優秀
唔需要寄生於中國

剩係支那客搞到旅遊業畸形發展已經唔明你點解覺得自由行係貢獻多過禍害
大量低消費支那人剩係幫襯單一行業 e.g.藥房、金舖
搞到旅遊旺區清一色呢種舖頭
舖租又俾呢啲舖扯貴哂 其他行業無生存空間
其他地方嘅旅客嚟到見到得呢啲嘢 你覺得香港仲有無吸引力？

再加上咁大嘅支那旅客數量 根本已經迫爆香港嘅承載力 你睇下啲樂園幾撚多支那人入到去0消費 然後再點樣搞到排隊排十世
你估其他國家嘅旅客仲想唔想嚟？
最後咪變到支那低質旅客迫爆香港 其他旅客唔想嚟 劣幣驅逐良幣

3大升入去都勉強TOP100既，其他2間應該唔算

佢係一個好霸道好唯我獨尊嘅人
明明東莞咁賺錢都要掃，佢唔俾你地玩就唔俾

咁上海佬點解走佬

咪又係怕咗中共

香港人應該係全世界最自私人種
自私=/=優良
係生活能力高咁解

冇03年中共瞞報沙士，香港點會死咁多人，點會成為疫區

好簡單

我喺香港咁多年

自由行完全冇帶過好處俾我

剩係講緊對旅遊業發展 唔講對文化、社會等等
已經諗唔到點解會覺得自由行係positive

香港地位9成以上係地緣政治影響
剩低不足一成係英國人
咩香港人好叻 獅子山精神係完全無關

97前香港已經係國際大城市
97後中國一直矮化香港
香港一直渟滯不前
就好似五花大綁綁住香港
只係俾營業液香港吊命咁
然後你話香港有今時今日嘅成就
係因為中國嘅營養液？
你不如諗下
如果無97, 香港今日可以去到幾遠？

呢條友我block左好耐

咁香港都出咗個 光纖之父 嘅

仲有
//國際高等教育評級機構Quacquarelli Symonds（QS）公布世界大學學科排名結果，港大牙科自2016年連續三年排名全球第一
//

其實香港係好多人才

不過現在政府冇俾支援佢哋
好似呢單咁
【理大成功研發快速測試系統】
全香港人團隊花5年研發
香港政府$0資助

其實你係咪on9㗎？

依家都係靠香港籌集外幣

你講支那影響力都唔好用自由行黎做例子吖，旅遊零售佔GDP好少
反而專業服務佔得比較多，如果冇咗支那唔知對呢類服務嘅需求會唔會都係咁大，呢方面反而有影響

same

講起人工同貧富差距，有興趣可以睇下美國人人工分佈係點

用返同樣係2016年香港既數據
搵$60,000或以上：香港6.8%、美國10.0%
搵$40,000或以上：香港14.0%、美國20.7%
搵$30,000或以上：香港22.1%、美國31.2%
搵$25,000或以上：香港27.7%、美國38.7%
搵$20,000或以上：香港38.6%、美國45.9%
搵$15,000或以上：香港55.4%、美國57.1%
搵$10,000或以上：香港81.5%、美國68.6%
搵$8,000或以上：香港89.8%、美國73.3%
搵$6,000或以上：香港93.6%、美國77.2%
搵$4,000或以上：香港96.5%、美國87.4%
搵$2,000或以上：香港98.8%、美國90.8%
搵$0或以上：香港美國100%

*如果只係計稅後收入，美國人實際收入大概平均只係78%，如果香港都扣埋稅，人工係同美國佬係差不多，當然美國大城市始終人工都高過香港，但物價同樣高過香港

而就咁睇數據，表面睇香港人收入比較金字塔多少少
但睇多一層，美國面對既貧富差距仲大

算啦，教育局宜家要搞死成個香港教育。

關於沈教授20點之我見

大家啱一半啦
講緊創作空間唔係學生大唔大壓力
不過大壓力都關香港學生創造力低事
個個爭住搵錢生活 自自然然唔會追夢
我姪仔當年資優science好叻 但揀咗商科嚟讀

講開教育所以順便講埋
至於你既例子，其實我都覺得可惜
老實講創造力好難客觀比較，但係工作真係可以客觀比較
香港冇科研發展機會，完全係商業/醫療為主
所以好多有才能有創意既人最終都只會選擇商業/醫療科
最後香港科研咪搞到咁樣可悲

題外話點解我開依個post，點解有d回應好似幫緊香港打飛機
係因為真係唔少香港人係妄自菲薄
你真係要立國，真係要有民族感，對香港人身份有歸屬感
首先係真係要認清香港有咩好同埋唔好

但係真係好多人只會偏向睇香港唔好既一面
甚至乎比傳媒影響左，有d明明香港冇咩問題既野都講到世界最慘咁
我會認為係好可惜既事
所以想分享多d比大家聽，其實香港係好多方面都冇大家想像咁差

當然，每個人知道既野都唔同
如果我講既野有錯，歡迎互相提點，大家一齊討論

佢應該講緊20世紀初
省港大罷工、海員大罷工之後嗰段時期
二戰後英政府依靠中國賺錢回血
香港當時嘅角色係最大對華貿易中心+轉口港
建議你讀多啲（本土）歷史先學人拋書包

香港經過六七暴動之後
港英政府先意識到既有管治方針好大問題
70年代先開始逐漸起飛
製造業轉型金融中心、引入代議政制、聯繫匯率、起新市鎮、各大基建高速公路......
直到8、90年代香港踏入黃金時期

支那就1949年建國嘅

要反中共都唔該你讀好啲書先啦

香港文化係英治時期都風光過
四大天王 以前既港漫 港產片影響到成個東亞

係回歸後香港先漸漸變成文化沙漠

同child登仔好難認真理性討論
大部分都不學無術
政治歷史文化哲學無樣識
最叻就係鳩噏同盲反

打完飛機快啲諗下點救香港

借推
開關之後要搞黃色旅遊業！入黎諗下點連埋地區經濟一齊搞

香港要立國暫時黎講都難
香港係有產業，但無產業鍵嘛
姐係地產金融都係要LINK埋支那先算係完整產業鍵
而家個問題係支那要食埋香港人應得果分
唔好講立唔立國啦
唔同佢爭國境線都要同佢爭利益線啦
黃圈係一個開始黎，進一步就係幫黃圈建立一個飲食產業鍵
人才問題都差唔多要開始PLAN
簡單D可能叫大家一齊學電單車做車手
幫黃圈拉多D客，先統計左個需求
靠一啖氣係頂到一排，但無可能頂成世

呢個post真係痴撚線，睇法唔同就要畀人屌到飛起

Errr 我唔會話香港唔優秀
但真係無必要吹奏
我地能夠驕傲既野愈嚟愈少
香港有英國遺留落嚟既制度
又食正中國高速發展既階段
集好多天時地利人和
所以可以一個城市做到國家級既野
但我眼見既香港似乎係走下坡
唔只係講緊個社會政治問題
係香港人心態能力問題
有時都幾概歎
我身邊同學淨係諗點入政府
成績差就走去紀律部隊
炒波鞋 炒iPhone 炒樓
找快錢就香港人精神
再唔係就做電子妓女
（大家都係諗點樣可以不勞而獲）
大學變成職訓所
大學簡科找錢行先 大學排名第二
興趣尾二 知識就可有可無
因為出貓就搞掂
就係呢d心態價值觀
先做就到今時今日既香港
我做Ta 改卷 半班出貓 抄功課
而家仲話請槍考試
雖然我都知大學係好有問題
但一上secret
日日都係學生唔滿意呢樣個樣
連唔用得鉛筆畫mechanism
都要投訴一大輪
個course 太難就投訴到p/f
講到d大學點頭100
其實你又地味必知道
某間u top 100
既department 請唔到head
(Global recruit)
因為無人想嚟
對比起歐美大學 香港既大學真係
完全比下去 人才 資源完全唔夠人嚟
係得大陸佬拎嚟做跳板先有人肯做科研
成日話大陸人搶書讀
大部研究生位 你地都唔讀啦
考政府工好過
我知實有人反駁唔同意
但無可否認一代真係不如一代

我唔想呢到d人愈嚟愈似小粉紅
淨係想聽自己想聽既野
Good times create weak men
我都好想贏呀係呢場運動
我想個社會有返正義同自由
有motivation
而唔係一班無靈魂淨係得利益既怪獸
後生仔真係要努力變強
唔好再少爺仔心態
利申90後

咁我又覺得唔太關支那事 不如話香港地產霸權

大學都係靠pg 唔關ug 事

唔明香港人有乜咁叻

係太撚多行業賺慣咗easy money

haha 最撚憎香港話香港人好叻 我又唔明邊撚到咁叻 大家咪又係人
又話咩大陸壓抑香港發展 你自己香港人都睇唔起it/工程
話人地打壓你 可笑到一個點

香港啲大學排名再高，都無幾多個phd是local。而且全部都是city嘅發展模式，邊個publication多就請返黎做研究。如果你無份讀，水平再高無用，只是用黎曬下排名。台灣大學嘅研究是台灣人做，日本啲大學嘅研究是日本人做，香港嘅研究有幾多香港人做？

政府都唔比資源點樣諾貝爾呀

香港地識寫CODE就已經會比人笑IT狗 毫無尊嚴
你仲同我講豬閪伯伯

打飛機其實好重要
民族認同就係咁樣嚟
如果唔係鄰國唔使日日喺度吹五千年歷史文化

我覺得唔應該講 靠中國先發達/食正中國條水
即係唔會講 kfc靠雞先發達咁
做生意本來就係你情我願
以前中國自己鎖國 香港商人咪乘機做生意囉
共產黨奪國之前東方最大城市係上海同東京

建國之後香港都唔應該介意同中國做生意
只要佢肯守遊戲規則 (不過應該唔會)
到時 monkey kingdom 做番走私港

教育科研就唔使咁怕嘅
建國之後通常都會充滿希望
到時會有一大班精英去做研究報效國家
清國被推翻如是 就算係共匪竊國之後都係有一大班精英海外回國想貢獻國家(雖然文革死曬)

最撚on9係優先請外國人而唔係本地培訓岀黎既人材，然後就話本地生唔好

我後生就成日見到啲人一袋二袋拎上支那
接濟啲窮親戚
讀緊書就搞個自由行扼殺晒啲本土小店
得益就係啲藥房同親支/支資大財團
讀完書就年年超資基建
承辦商就更加唔使問
仲未計啲東江屎水
區議會益自己友嗰啲
北上開公司嘅十個有九個捐手爛腳
又要疏通又要搵支那人夾股
做得起就抄你模式山寨十間八間頂死你
到底啲油水位喺邊

香港人有冇2000年流亡歷史？

養狼狗咬春袋

所以其實真係好撚可惜香港一路谷金融發展 成為國際大都會 國際金融中心既背後 其實可能失去左好多令呢個世界更加進步既機會
呢個社會又笑鳩it佬毒撚 做lab又慘過做狗 藝術行業又無人得閒去欣賞
最大原因都係政府唔撚比資源發展 最多都係比資源個濕鳩星之子